高雅光學積極開拓文化產業業務

近日港股走勢頗弱，恒生指數幾天下跌，昨天恒生指數先高後低，再度跌穿周二低位，後市真的不能太樂觀！如看好後市，仍需等大市企穩後才入市。

高雅光學 () 去年開始展開新業務，收購星皓影業有限公司之全部股權。星皓影業主要從事電影發行業務，並擁有所製作或推出之四齣電影於香港及世界各地( 中國內地除外 )之獨家發行權及其他相關權利，包括於2018年農曆新年上映《西遊記女兒國》電影。

《西遊記女兒國》早前在北京首映，一眾演員包括：郭富城、羅仲謙、馮紹峰、趙麗穎及梁詠琪(GiGi)等眾演員出席於北京國家體育館，為新片《西遊記女兒國》全球首映禮坐鎮。郭富城興奮地說：「我都係第一次喺咁大個熒幕前睇自己，巨幕加上音效配合得好好，好有意思，好震撼！」；最難忘是哪一場戲？他指：「我記得我哋拍水底戲嗰陣，大多數都係用綠幕拍攝，現場只有基本嘅陳設，可能係一間屋、一條船，但估唔到出嚟嘅效果可以咁逼真！ 」，對此羅仲謙也表示：「好多場口，我哋都係企喺綠幕前，靠幻想去演戲，冇諗過效果咁豐富。」而GiGi就指看完電影非常感動，並謂：「大銀幕睇我同河神林志玲嘅一段情，自己都忍唔住喊！比我想像中靚好多，仲系靚女，覺得化咁多個鐘頭妝都係值得。

周二，金利豐金融集團冠名贊助：保良局慈善首映《西遊記女兒國》，同樣星光熠熠，眾星齊集，香港女首富朱太也到場支持。

當晚扮演唐僧的馮紹峰帶著兩位徒弟羅仲謙及小沈陽以大肚裝扮孕婦現身。郭富城：拍攝《西遊記》系列是入行以來最辛苦，本來拍完《西遊記之三打白骨精》後不再拍，但老闆同導演指馮紹峰、小沈陽及羅仲謙已歸位，但只欠他就齊人！於是為大家再演一次，今次喜感和動作戲增加，更爆羅仲謙拍該片後國語大有進步。

據報道：《西遊記女兒國》在內地網站上，有不少網友粉絲推斷，按目前的火爆預售情況計算，《西遊記女兒國》應可突破前兩集的紀錄，可達20億元。而電影公司星皓定下的全球25億元票房的目標可望達到。市場傳出，愛奇藝以破紀錄的天價搶得了《西遊記女兒國》的獨家網絡播放權。

高雅光學 () 收購星皓影業後，現時在香港上市公司中，從事電影發行業務暫只有高雅光學。去年國家開始積極推行及支持文化產業，如看好文化產業在中國發展的商機，高雅光學必然是首選之一。加上近期《西遊記女兒國》這部大片支持，相信股價短期潛在爆發力不容忽視。